華助尼泊爾鋪寬頻 破印度壟斷

華助尼泊爾鋪寬頻 破印度壟斷

【明報專訊】尼泊爾電信（Nepal Telecom，尼泊爾國有電訊商）發言人本月初表示，有望下月實現尼泊爾與中國光纖互通。尼泊爾電信與中國電信合作鋪設光纜，但從香港購買頻寬，因此可以自由瀏覽任何網站。

《環球時報》報道，光纜鋪設項目原計劃去年年底完工，但因遭遇雪崩、中方員工出現高原反應等原因一再推遲，最新線路方案比原方案長了20公里。中新社報道，目前尼泊爾互聯網被幾家印度電訊企業壟斷，此番借道中國接入互聯網，引發印方關注。

《印度快報》指出，這是中國在尼泊爾挑戰印度影響力的最新例證。印度《國際財經時報》則用「寬頻外交」形容此事，認為此舉將促進尼泊爾互聯網基礎設施的發展，使其更具「獨立性」，並反問印度是否對此有充分的認識和準備。

裝埋防火牆

接入內聯網，磁能線

幫人起嘅就上咩都得

重點 但從香港購買network

尼泊爾同印度 好似係FD底??

屌你尼泊爾就幫人舖埋
長洲爭取勁耐而家先肯舖光纖仲要自己畀$680安裝費